<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>djfan</title>
    <link>https://djfan.me/</link>
    <description>Recent content on djfan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2024 23:02:29 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://djfan.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curso de Español A1.2 (10/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202406/spanish20/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:02:29 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202406/spanish20/</guid>
      <description>Adjectivos de Carácter puntual ~ impuntual organizado/a ~ desorganizado/a divertido/a ~ aburrido/a (funny ~ boring) tranquilo/a ~ nervioso/a (calm ~ nervous) responsable ~ irresponsable sociable ~ insociable simpático/a ~ antipático/a (friendly ~ unfriendly) generoso/a ~ egoísta (generous ~ selfish) paciente ~ impaciente (patient ~ impatient) abierto/a ~ cerrado/a (open-minded ~ closed-minded) limpio/a ~ sucio/a raro ~ normal (rare, werid ~ normal) inteligente creativo/a tímido/a (shy) ambicioso/a (ambitious) emprendedor/a amable (kind) despistado/a [Ser] absent-minded, forgetful [Estar] distracted [Estar] lost, confused aventureo/a (adventurous) un encanto (noun.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.2 (9/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202406/spanish19/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 21:46:08 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202406/spanish19/</guid>
      <description>la vista (view) las redes sociales (social media) gratis (free) por gratis (for free) abrazos gratis (free hug) envío gratis (free shipping) la licencia / el permiso de manejar (driver&amp;rsquo;s licence) por ejemplo (for example) manejar (Latin American) / conducir (drive) conductor (driver) Yo conduzco decir (say, tell) conocer (to know) + lugares/gente (familiar with) Yo conosco saber (to know about) (information or idea) sabe ruso / sabe tocar el bajo (bass) Saber is used in the context of knowing information or ideas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.2 (8/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202406/spanish18/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 21:46:03 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202406/spanish18/</guid>
      <description>está a&#xA;(unos) 20 minutos de aquí/ahi (unos) 200 metros de la universidad está&#xA;muy lejos bastante lejos un poco lejos bastante cerca muy cerca está&#xA;aquí al lado (next to) Qué va! (no way) no está lejos, está aquí al lado. A cinco minutos. aquí mismo a la derecha de (right) a la izquierda de (left) al lado de al final de (at the end of) en la esquina (on the corner) en la plaza / la calle / la avenida sigues (to follow) todo recto (straight ahead)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.2 (7/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202405/spanish17/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 10:03:24 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202405/spanish17/</guid>
      <description>Lugares panadería (bakery) una zona peatonal (pedestrian area) unas calles peatonal un restaurante un parque contenedores de basura (dumpster, container + basura) una papelera (wastepaper basket) un cajero automático = ATM cajero = cashier (profession) en efectivo = in cash la tarjeta de crédito = the credit card un centro comercial una tienda de ropa un bar (bares) una estación de metro (metro station) una estación de tren una parada de autobús (bus stop) un aeropuerto un parking parqueadero (parquear - park) estacionamiento (estacionar - park) una escuela una biblioteca un supermercado un polideportivo (sports center) la acera (sidewalk) el andén (sidewalk, railroad platform) ciclovía (cycle path) un carril (lane, track) una autopista (highway) una farola (streetlight) un semáforo (traffic light) una glorieta (traffic circle) un estadio (court) un hotel un museo un taller (repair shop, workshop) una farmacia (pharmacy) un hospital una officina de correos (post office) el buzón de correo (mailbox) un monumento histórico un cine un gasolinera (gas station) el puente (bridge) el mapa Adjectivos para describir barrios y ciudades de moda (in fashion) No me puedo creer que los pantalones acampanados estén de moda otra vez.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.2 (6/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202405/spanish16/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 18:12:51 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202405/spanish16/</guid>
      <description>Poner&#xA;pongo pones pone ponemos ponéis ponen x Qué le pongo? Un café y un cruasán.&#xA;Traer&#xA;traigo traes trae traemos traéis traen x Me trae la carta (menu)? Sí, ahora mismo.&#xA;Recomendar&#xA;recomiendo recomiendas recomienda recomendamos recomendáis recomiendan x Qué me recomienda de postre/bebida?&#xA;x Cuál es su recomendación?&#xA;Objeto Directo (OD) Lo, La, Los, Las Comó tomas el café? Normalmente, lo tomo solo.&#xA;Dónde compras la fruta? Siempre la compro en el mercado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.2 (5/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202405/spanish15/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 15:37:59 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202405/spanish15/</guid>
      <description>verduras y hortalizas (la) cebolla (el) tomate (las) patatas (la) calabaza (pumpkin, squash) (el) pepino (cucumber) (el) pimentón (bell pepper) (el) pimiento (pepper - fruit) (la) pimienta (peper - spice) (el) ají (chili) (el) chile (chili) (el) calabacín (zucchini) (la) remolacha (beet) (la) lechuga (lettuce) bebidas (el) agua [FEMININE NOUN] las aguas del mar (The waters of the Sea) Feminine nouns that begin with a stressed &amp;ldquo;a-&amp;rdquo; or &amp;ldquo;ha-&amp;rdquo; sound in Spanish use the articles &amp;ldquo;el&amp;rdquo; and “un” in the singular.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.2 (4/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202405/spanish14/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 11:29:45 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202405/spanish14/</guid>
      <description>aceituna (olive) aceite de oliva Prefiero cocinar con aceite de coco hueso (bone) tortillas de patatas (Spanish Omelet) gamba (shrimp, prawn) camarón / camarones (shrimp, prawn) marisco (seafood, shellfish) chorizo Chorizo is a highly seasoned chopped or ground pork sausage used in Spanish and Mexican cuisine. Mexican chorizo is made with fresh (raw, uncooked) pork, while the Spanish version is usually smoked&#xA;jamón croquetas ensalada nachos A tortilla (/tɔːrˈtiːə/, Spanish: [toɾˈtiʝa]) is a thin, circular unleavened flatbread from Mesoamerica originally made from maize hominy meal, and now also from wheat flour</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.2 (3/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202404/spanish13/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 16:46:57 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202404/spanish13/</guid>
      <description>Primero Después / Luego (then, later) Entonces / Pues (so, then) Finalmente Yo, primero, desayuno y, después, me ducho, Luego, me visto&amp;hellip;.&#xA;Antes de: Me ducho siempre antes de desayunar. (acostarme) Después de: Me lavo los dientes después de comer. La siguiente mañana (the next morning) El próximo día (the next day): O el próximo día, si la familia necesita más tiempo. if == si Si llueve mañana, cancelaremos el picnic.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sasquatch Sunset</title>
      <link>https://djfan.me/movies/sasquatch-sunset/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 21:59:05 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/movies/sasquatch-sunset/</guid>
      <description>(2024)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.2 (1&amp;2/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202404/spanish11/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 17:04:23 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202404/spanish11/</guid>
      <description>actividades diarias (daily activities) levantarse (get up) hacer la cama desayunar (desayuno) Los domingos nos desayunamos en un café (Latinoamérica) Mi esposo y yo desayunamos juntos todos los días ducharse (take shower) lavarse los dientes (brush teeth) vestirse (get dressed) ir/llegar al trabajo (to get to work, to go to work, to arrive at the work) comer / almorzar (to have lunch) [Spain] comer = lunch 1:00-2:00PM [carribean] comer = cenar dinner (7:00-8:00PM) hacer deporte salir del trabajo cenar acostarse (go to bed) Cuáles son tus momentos preferidos de la samana?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (10/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202404/spanish10/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 22:08:13 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202404/spanish10/</guid>
      <description>muy / bastante (a lot) / un poco también / tampoco (either) sobrinos (nephews) los padres (parents) compañeros de trabajo mi mejor (best) amiga Quién es? Lugar de nacimiento (birthplace) Yo nací en Peru (I was born in Peru) Año de nacimiento (year of birth) primer nombre / seguado nombre / primer apellido / seguado apellido Profesión Músicos favoritos Deporte favorito Ciudades preferidas Escritor favorito restaurante favorito Verdad? (Really? True?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (9/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202403/spanish9/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 12:49:58 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202403/spanish9/</guid>
      <description>camiseta de deporte camiseta de rayas camiseta de tirantes camiseta de mujer camiseta de manga corta Para mí, la marrón, de manga corta. Para él, la de tirantes estampada, azul y marrón para ti para él para ella colores: De qué color es el jersey? blanco/a/os/as amarillo/a/os/as rojo/a/os/as negro/a/os/as morado/a/os/as naranja/s rosa/s lila/s verde/s azul/es gris/es marrón/ones beis verde claro (light) / oscuro (dark) cien 100 cien 101 ciento un(uno) / una ciento un euro 102 ciento dos 200 doscientos/as 300 trescientos/as 400 cuatrocientos/as 500 quinientos/as 600 seiscientos/as 700 setecientos/as 800 ochociento/as 900 novecientos/as mil 1000 mil 2000 dos mil 10,000 diez mil 20,000 veinte mil 100,000 cien mil 200,000 doscientos/as mil millón 1,000,000 un millón 2,000,000 dos millones 1,000,000,000 mil millones 3,453,276 tres millones cuatrocientos/as cincuenta y tres mil doscientos/as setenta y seis 2024年 dos mil veinte-cuatro llevar (carry) Llevas dinero?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (8/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202403/spanish8/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 21:59:10 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202403/spanish8/</guid>
      <description>Cuál prefieres? preferir prefiero prefieres prefiere preferimos preferias prefieren los objetos | las cosas | los artículos&#xA;diez dias&#xA;todos los dias (every day) casi todos los dias (almost every day) preguntar por productos, pedir precios | pedir ayuda (to ask for help) pido pides pide pedimos pedís piden ahí || ese / esa / esos / esas / eso&#xA;aquí || este / esta / estos / estas / esto</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (7/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202403/spanish7/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 15:59:42 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202403/spanish7/</guid>
      <description>How&amp;rsquo;s the weather ?&#xA;¿qué tiempo hace en Nueva York en el invierno? ¿Como está el clima hoy? el tiempo y el clima&#xA;hace calor / está caliente El café está muy caliente. hace frio &amp;ldquo;Hace frío&amp;rdquo; refers to the weather. Hoy hace frío. Today is cold. &amp;ldquo;Es frío&amp;rdquo; is used to say that something has a low temperature.&#xA;hace viento (wendy) llueve (rain) / está lloviendo nieva (snow) / está nevando está nublado / hay nubes está con nevando el climia es templado / tropical / frío / seco / cálido (warm) / húmedo el norte / el oeste (el occidente)/ el sur / el este (oriente) la primavera / el verano / el otoño / el invierno el volcán / la montaña / la cordillera / el desierto / el río / el lago / la selva / el bosque / la costa / la isla / la catarata el centro del país casi (almost) 7 millones de habitantes lugares de interés turístico la plaza de Armas, el palacio de La Moneda, la iglesia de Santo Domingo Además de cerveza (besides) ubicación (location, f.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (6/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202403/spanish6/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 16:21:21 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202403/spanish6/</guid>
      <description>Palabra, Frase &amp;amp; Oración ir a dormir (go to sleep) Nosotros queremos comer más tarde (later) hoy. Ellas quieren almorzar despúes (after) de ir al museo. The Spanish verb “to eat lunch” is almorzar. The noun is almuerzo (ahl-MWAIR-so). You notice the Arabic influence of the term in “al”; in addition, any Spanish spelling with a “z” in it is also a hand-me-down from the Arabic languages. Almuerzo has both.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (5/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/spanish5/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 22:11:32 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/spanish5/</guid>
      <description>Vocabulary otra vez = again flauta = flute periódico = newspaper cerveza = beer cereza = cherry la comida el arte la vida nocturna la naturaleza la literatura Phrase Tocar la guitarra / la flauta Jugar al ajedrez &amp;ldquo;Jugar&amp;rdquo; vs. &amp;ldquo;Tocar&amp;rdquo; in Spanish&#xA;Jugar is used when talking about playing a game or a sport. A mi abuelo le encanta jugar al ajedrez. (My grandpa loves playing chess.)&#xA;Tocar is used when talking about playing an instrument or performing music.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (4/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/spanish4/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 15:52:13 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/spanish4/</guid>
      <description>Words actividades de ocio (leisure activities) deportes (sport) la historia la combida (dinner, food) el arte la música la vida nocturna (nightlife) la literatura el cine la naturaleza los pueblos y las ciudades cosas (f. thing, something, anything, matter, situation) ¿Qué es esa cosa azul por allá? (What is that blue thing over there?) ¿Qué cosas de la lista quieres hacer? (what things in the list you want to do?) escuchar música ir a un concierto ver la televisión ir a una exposición (exhibition/show) salir de noche (to go out at night, hang out) salir de fiesta salir a cenar (go out for dinner) visitar lugares históricos ir al cine cocinar ir de compras (go shopping) ir a la playa (beach) leer jugar a videojuego ir de excursión hacer un curso de teatro aprender idiomas / a bailar hablo poco español (un poco) | poquito So, remember this: poco = amount / pequeño = size/age.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (3/10) | Part 2</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/spanish3_part2/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:07:20 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/spanish3_part2/</guid>
      <description>Sentence Tú dónde estás (where are you)? - En la oficina. De dónde eres / es (where are you from)? Cuál es tu (su) nombre (apellido / nombre completo) ? Eres francesa? - Sí, soy de París. Cuántos años tienes? Tienes móvil? En qué trabajas? A qué te dedicas? - Trabajo en un banco / Soy Comercial / Trabajo de camarero. Igualmente (likewise) Te gustan las fiesta cuáles son tus aficiones ¿Qué te gusta hacer?</description>
    </item>
    <item>
      <title>You are what you perceive</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/you_are_what_you_perceive/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 23:09:49 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/you_are_what_you_perceive/</guid>
      <description>1. Oh, I do believe&#xA;You are what you perceive&#xA;What comes is better than what came before&#xA;Saw Dan Vineberg&amp;rsquo;s video. And he mentioned these lines when he walked around city of Cartagena.&#xA;2. I am not cool and I am not smart&#xA;And I can&amp;rsquo;t even parallel park&#xA;God, it&amp;rsquo;s brutal out here&#xA;3. You know my parents gonna be the death of us all&#xA;Two TV sets and two Cadillac cars</description>
    </item>
    <item>
      <title>Touching the Void</title>
      <link>https://djfan.me/movies/touching-the-void/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 23:01:48 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/movies/touching-the-void/</guid>
      <description>(2003)&#xA;https://en.wikipedia.org/wiki/Touching_the_Void_(film)&#xA;Link</description>
    </item>
    <item>
      <title>Like a Billionaire</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/billionaire/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 23:20:43 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/billionaire/</guid>
      <description>E 84th St, 大冬天, 在Green Kitchen等外卖的Hispanic配送小哥, 打开手机, 坐在台阶上刷TEMU&#xA;Canal Street街边, 兜售盗版AirPods的小哥 &amp;ldquo;30刀30刀&amp;rdquo;, Tourist大妈A &amp;ldquo;No, I have TEMU&amp;rdquo;, 大妈大爷Tourist B Tourist C and Tourist D &amp;ldquo;嘿嘿嘿（银铃般的笑声)&amp;rdquo;&#xA;电视直播SuperBowl, ”本次比赛赞助商TEMU, Shop like a Billionaire“&#xA;家里, 买了100刀PDD, like a Billionaire</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (3/10) | Part 1</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/spanish3_part1/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 11:43:07 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/spanish3_part1/</guid>
      <description>tú dónde estás? (where are you) - en la oficina.&#xA;de dónde eres/es? (where are you from)&#xA;cómo se dice esto en español?&#xA;cómo se pronuncia &amp;ldquo;pizarra&amp;rdquo;?&#xA;Cuántos años tienes/tiene? - Tengo 23 años.&#xA;(The related forms of cuanto change depending on the gender and number of the noun that they count.) ¿Cuánta tarea hay para el lunes? How much homework is there for Monday?&#xA;¿Cuánta leche necesito para el pastel?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (2/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/spanish2/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 15:31:20 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/spanish2/</guid>
      <description>Phrases Cómo se escribe &amp;ldquo;ventana&amp;rdquo;? Con &amp;lsquo;b&amp;rsquo; o con &amp;lsquo;v&amp;rsquo;?&#xA;Hablo un poco de español The most natural way to say it would be “Hablo un poco de español”. Notice I left “yo” out, that’s something we tend to do with this type of construct. For example: what do you do at the bar? - “Bebo un tarro de cerveza.” As opposed to: “Yo bebo un tarro de cerveza.”&#xA;Hablo un poquito de español.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (1/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202401/spanish1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 16:29:52 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202401/spanish1/</guid>
      <description>1.Phrase Mucho gusto (tambien)!&#xA;Cómo te llmas? Me llamo djfan. Mi nombre es djfan. Soy djfan. Cómo se llama tu esposa?&#xA;Hola, Qué tal? (What&amp;rsquo;s up?) Cómo estás? Buenos días (sunrise - noon) Buenas tardes (noon - sunset) Buenas noches - Buena noche (sunset - sunrise) ¿ Buenas noches o buena noche ?&#xA;I looked it up and it appears to come from the fact that the Romans divided the night into several watches, 4 I think, hence the plural.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Back to Hugo in 2024</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202401/back-to-hugo-in-2024/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 13:02:49 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202401/back-to-hugo-in-2024/</guid>
      <description>1. Theme Hermit-V2&#xA;Hermit-V2 is a minimal and fast theme for Hugo, built for bloggers who want a simple and focused website. This is a maintained fork of Hermit, which iterates over the original work to have a almost-stable experience with bug fixes and new features.&#xA;run git submodule add -b main https://github.com/1bl4z3r/hermit-V2 themes/hermit-v2&#xA;# .gitmodules [submodule &amp;#34;themes/hermit-v2&amp;#34;] path = themes/hermit-v2 url = https://github.com/1bl4z3r/hermit-V2 branch = main Once it&amp;rsquo;s added, run</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mad Max: Fury Road</title>
      <link>https://djfan.me/movies/mad-max-fury-road/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 12:11:23 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/movies/mad-max-fury-road/</guid>
      <description>(2015)&#xA;HBO Max&#xA;https://www.imdb.com/title/tt1392190/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nomadland</title>
      <link>https://djfan.me/movies/nomadland/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:57:25 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/movies/nomadland/</guid>
      <description>(2020)&#xA;Hulu &amp;amp; Searchlight Pictures&#xA;https://www.imdb.com/title/tt9770150/&#xA;https://www.searchlightpictures.com/nomadland/&#xA;Director: Chloé Zhao&#xA;Writers: Jessica Bruder (book), Chloé Zhao (screenplay by)&#xA;Stars: Frances McDormand&#xA;Jack Kevorkian Sonnet 18: Shall I compare thee to a summer’s day? (BY WILLIAM SHAKESPEARE) Shall I compare thee to a summer’s day? Thou art more lovely and more temperate: Rough winds do shake the darling buds of May, And summer’s lease hath all too short a date; Sometime too hot the eye of heaven shines, And often is his gold complexion dimm&amp;#39;d; And every fair from fair sometime declines, By chance or nature’s changing course untrimm&amp;#39;d; But thy eternal summer shall not fade, Nor lose possession of that fair thou ow’st; Nor shall death brag thou wander’st in his shade, When in eternal lines to time thou grow’st: So long as men can breathe or eyes can see, So long lives this, and this gives life to thee.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Movies</title>
      <link>https://djfan.me/movies/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 14:35:54 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/movies/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Basic Instinct</title>
      <link>https://djfan.me/movies/basic-instinct/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 14:12:04 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/movies/basic-instinct/</guid>
      <description>(1992)&#xA;Netflix&#xA;https://www.imdb.com/title/tt0103772/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Embed Spotify Link in Hugo</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202012/embed-spotify-link-in-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 15:46:08 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202012/embed-spotify-link-in-hugo/</guid>
      <description>In my last post, need to find a quick fix to embed a spotify podcast link to a Hugo markdown file. I found this brilliant solution from Ana Ulin.&#xA;Here we go!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Books</title>
      <link>https://djfan.me/books/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 17:27:47 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/books/</guid>
      <description>20200823 - TBD&#xA;Zen and the Art of Motorcycle Maintenance: An Inquiry Into Values By Robert M. Pirsig&#xA;0-688-00230-7&#xA;20200823 - TBD&#xA;何为良好生活&#xA;By 陈嘉映&#xA;9787532156917</description>
    </item>
    <item>
      <title>Read</title>
      <link>https://djfan.me/read/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 16:15:15 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/read/</guid>
      <description>20200808 Larry Summers on Trump’s ‘Tragic Precedent,’ TikTok and Regulation (The Information | By Jessica E. Lessin)&#xA;20200810 I (still) believe the president, and in the president (The Washington Post | By George T. Conway III | Opinions)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo Hermit Migration</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202007/hugo-hermit-migration/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 17:19:01 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202007/hugo-hermit-migration/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve been using Hugo for a while. Previously, I was using a Hugo theme called personal-web. Recently found a neat and tidy, minimalism template Hermit, which more or less motivates me to be more diligent to write &amp;amp; share stuff, anything, either serious or random topics.&#xA;side story as a New Year resolution I made N (&amp;lt;3) years ago, I&amp;rsquo;ve been trying to keep the digital life as simple and organized as possible, which was inspired by this summary by NickTalk.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Post</title>
      <link>https://djfan.me/posts/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 17:15:15 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://djfan.me/about/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 17:12:44 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/about/</guid>
      <description>Hola, me llamo djfan.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
