<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>español on djfan</title>
    <link>https://djfan.me/tags/espa%C3%B1ol/</link>
    <description>Recent content in español on djfan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2024 22:08:13 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://djfan.me/tags/espa%C3%B1ol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (10/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202404/spanish10/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 22:08:13 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202404/spanish10/</guid>
      <description>muy / bastante (a lot) / un poco también / tampoco (either) sobrinos (nephews) los padres (parents) compañeros de trabajo mi mejor (best) amiga Quién es? Lugar de nacimiento (birthplace) Yo nací en Peru (I was born in Peru) Año de nacimiento (year of birth) primer nombre / seguado nombre / primer apellido / seguado apellido Profesión Músicos favoritos Deporte favorito Ciudades preferidas Escritor favorito restaurante favorito Verdad? (Really? True?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (9/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202403/spanish9/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 12:49:58 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202403/spanish9/</guid>
      <description>camiseta de deporte camiseta de rayas camiseta de tirantes camiseta de mujer camiseta de manga corta Para mí, la marrón, de manga corta. Para él, la de tirantes estampada, azul y marrón para ti para él para ella colores: De qué color es el jersey? blanco/a/os/as amarillo/a/os/as rojo/a/os/as negro/a/os/as morado/a/os/as naranja/s rosa/s lila/s verde/s azul/es gris/es marrón/ones beis verde claro (light) / oscuro (dark) cien 100 cien 101 ciento un(uno) / una ciento un euro 102 ciento dos 200 doscientos/as 300 trescientos/as 400 cuatrocientos/as 500 quinientos/as 600 seiscientos/as 700 setecientos/as 800 ochociento/as 900 novecientos/as mil 1000 mil 2000 dos mil 10,000 diez mil 20,000 veinte mil 100,000 cien mil 200,000 doscientos/as mil millón 1,000,000 un millón 2,000,000 dos millones 1,000,000,000 mil millones 3,453,276 tres millones cuatrocientos/as cincuenta y tres mil doscientos/as setenta y seis 2024年 dos mil veinte-cuatro llevar (carry) Llevas dinero?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (8/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202403/spanish8/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 21:59:10 -0400</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202403/spanish8/</guid>
      <description>Cuál prefieres? preferir prefiero prefieres prefiere preferimos preferias prefieren los objetos | las cosas | los artículos&#xA;diez dias&#xA;todos los dias (every day) casi todos los dias (almost every day) preguntar por productos, pedir precios | pedir ayuda (to ask for help) pido pides pide pedimos pedís piden ahí || ese / esa / esos / esas / eso&#xA;aquí || este / esta / estos / estas / esto</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (7/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202403/spanish7/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 15:59:42 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202403/spanish7/</guid>
      <description>How&amp;rsquo;s the weather ?&#xA;¿qué tiempo hace en Nueva York en el invierno? ¿Como está el clima hoy? el tiempo y el clima&#xA;hace calor / está caliente El café está muy caliente. hace frio &amp;ldquo;Hace frío&amp;rdquo; refers to the weather. Hoy hace frío. Today is cold. &amp;ldquo;Es frío&amp;rdquo; is used to say that something has a low temperature.&#xA;hace viento (wendy) llueve (rain) / está lloviendo nieva (snow) / está nevando está nublado / hay nubes está con nevando el climia es templado / tropical / frío / seco / cálido (warm) / húmedo el norte / el oeste (el occidente)/ el sur / el este (oriente) la primavera / el verano / el otoño / el invierno el volcán / la montaña / la cordillera / el desierto / el río / el lago / la selva / el bosque / la costa / la isla / la catarata el centro del país casi (almost) 7 millones de habitantes lugares de interés turístico la plaza de Armas, el palacio de La Moneda, la iglesia de Santo Domingo Además de cerveza (besides) ubicación (location, f.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (6/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202403/spanish6/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 16:21:21 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202403/spanish6/</guid>
      <description>Palabra, Frase &amp;amp; Oración ir a dormir (go to sleep) Nosotros queremos comer más tarde (later) hoy. Ellas quieren almorzar despúes (after) de ir al museo. The Spanish verb “to eat lunch” is almorzar. The noun is almuerzo (ahl-MWAIR-so). You notice the Arabic influence of the term in “al”; in addition, any Spanish spelling with a “z” in it is also a hand-me-down from the Arabic languages. Almuerzo has both.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (5/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/spanish5/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 22:11:32 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/spanish5/</guid>
      <description>Vocabulary otra vez = again flauta = flute periódico = newspaper cerveza = beer cereza = cherry la comida el arte la vida nocturna la naturaleza la literatura Phrase Tocar la guitarra / la flauta Jugar al ajedrez &amp;ldquo;Jugar&amp;rdquo; vs. &amp;ldquo;Tocar&amp;rdquo; in Spanish&#xA;Jugar is used when talking about playing a game or a sport. A mi abuelo le encanta jugar al ajedrez. (My grandpa loves playing chess.)&#xA;Tocar is used when talking about playing an instrument or performing music.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (4/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/spanish4/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 15:52:13 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/spanish4/</guid>
      <description>Words actividades de ocio (leisure activities) deportes (sport) la historia la combida (dinner, food) el arte la música la vida nocturna (nightlife) la literatura el cine la naturaleza los pueblos y las ciudades cosas (f. thing, something, anything, matter, situation) ¿Qué es esa cosa azul por allá? (What is that blue thing over there?) ¿Qué cosas de la lista quieres hacer? (what things in the list you want to do?) escuchar música ir a un concierto ver la televisión ir a una exposición (exhibition/show) salir de noche (to go out at night, hang out) salir de fiesta salir a cenar (go out for dinner) visitar lugares históricos ir al cine cocinar ir de compras (go shopping) ir a la playa (beach) leer jugar a videojuego ir de excursión hacer un curso de teatro aprender idiomas / a bailar hablo poco español (un poco) | poquito So, remember this: poco = amount / pequeño = size/age.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (3/10) | Part 2</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/spanish3_part2/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:07:20 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/spanish3_part2/</guid>
      <description>Sentence Tú dónde estás (where are you)? - En la oficina. De dónde eres / es (where are you from)? Cuál es tu (su) nombre (apellido / nombre completo) ? Eres francesa? - Sí, soy de París. Cuántos años tienes? Tienes móvil? En qué trabajas? A qué te dedicas? - Trabajo en un banco / Soy Comercial / Trabajo de camarero. Igualmente (likewise) Te gustan las fiesta cuáles son tus aficiones ¿Qué te gusta hacer?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (3/10) | Part 1</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/spanish3_part1/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 11:43:07 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/spanish3_part1/</guid>
      <description>tú dónde estás? (where are you) - en la oficina.&#xA;de dónde eres/es? (where are you from)&#xA;cómo se dice esto en español?&#xA;cómo se pronuncia &amp;ldquo;pizarra&amp;rdquo;?&#xA;Cuántos años tienes/tiene? - Tengo 23 años.&#xA;(The related forms of cuanto change depending on the gender and number of the noun that they count.) ¿Cuánta tarea hay para el lunes? How much homework is there for Monday?&#xA;¿Cuánta leche necesito para el pastel?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (2/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202402/spanish2/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 15:31:20 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202402/spanish2/</guid>
      <description>Phrases Cómo se escribe &amp;ldquo;ventana&amp;rdquo;? Con &amp;lsquo;b&amp;rsquo; o con &amp;lsquo;v&amp;rsquo;?&#xA;Hablo un poco de español The most natural way to say it would be “Hablo un poco de español”. Notice I left “yo” out, that’s something we tend to do with this type of construct. For example: what do you do at the bar? - “Bebo un tarro de cerveza.” As opposed to: “Yo bebo un tarro de cerveza.”&#xA;Hablo un poquito de español.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso de Español A1.1 (1/10)</title>
      <link>https://djfan.me/posts/202401/spanish1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 16:29:52 -0500</pubDate>
      <guid>https://djfan.me/posts/202401/spanish1/</guid>
      <description>1.Phrase Mucho gusto (tambien)!&#xA;Cómo te llmas? Me llamo djfan. Mi nombre es djfan. Soy djfan. Cómo se llama tu esposa?&#xA;Hola, Qué tal? (What&amp;rsquo;s up?) Cómo estás? Buenos días (sunrise - noon) Buenas tardes (noon - sunset) Buenas noches - Buena noche (sunset - sunrise) ¿ Buenas noches o buena noche ?&#xA;I looked it up and it appears to come from the fact that the Romans divided the night into several watches, 4 I think, hence the plural.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
